大陸學府10億打造「仿古校區」 習︰為上朝作好準備

大陸學府10億打造「仿古校區」 網友驚嘆：上課像上朝！

大陸中心／綜合報導

大陸坐擁許多文化建築，因此也讓觀光客趨之若鶩，而日前江西一所大學，索性將校區建築直接「穿越」，裝潢的好比古代宮殿，連大陸網友也笑稱「去上課好像上朝一樣」。

大陸,江西,華東交通大學理工學院,靖安校區,宮殿,設計,建築 圖／翻攝自新華網 ID-1263109

▲圖／翻攝自新華網

近日，位於江西的華東交通大學理工學院靖安校區的建築引發熱烈討論，原來該校建築裝潢和古代皇宮類似。對於這樣的校區，有網友就調侃道在靖安校區上課就像古代大臣進宮去上早朝一樣。

大陸,江西,華東交通大學理工學院,靖安校區,宮殿,設計,建築 圖／翻攝自新華網 ID-1263110

▲圖／翻攝自新華網

位於江西的華東交通大學理工學院組建於2001年，佔地面積1850畝，而校方預計投入10億元人民幣，分三期將校區打造完畢，並稱建成後可同時容納5000餘名師生學習生活。

目前一期工程已基本完工。大陸網友笑稱「如果不是被告知這是一所高校，肯定有人以為走進了拍戲的場景」，因為該校區無論是建築還是裝修的式樣，都類似於故宮這樣的宮廷建築，非常的雄偉，護城河、城牆、黃色的琉璃瓦、紅牆、漢白玉圍欄一應俱全。

在學校的官網介紹中也提到，靖安校區建築物全部是採用仿古建築風格，有漢、唐、宋、元、明、清等建築群，集歷史感和藝術性於一體，體現了中國兩千多年璀璨的古建築文化。不過也有人認為，學校應該把更多的錢投入到科研中，而不是修建豪華建築。

大家都唔記得哂舊時君主帝制既君臣之禮，上朝既workflow

需要有個合適既環境進行教育

為帝制作好準備

圖

成日做清宮劇都係要你學做清奴

都幾過癮

啲課本卻係殘體字

去拜山咁款

唔通間間學校倒模咁好

捉啲阿sir做太監

跪安吧

遠睇似乎唔錯，模仿得幾好

其實幾好, 好有特色
呢d錢洗得值過起港豬澳

唔應該用金頂紅牆

啲大媽會唔會入去上香？

六百里加急 靜鞭 九門提督 不是夢

向老師請安,

清末亡國FEEL

八國聯軍不是夢

要叫夫子

學定岩架啦

準備面聖啦

復清滅共

起到咁都係10億

寶福山？

香港已經準備好 沙田寶福山